港共：無能力闡述相關專利細節 強調與得獎產品同根同源達抗疫水平

薛永恆強調重用口罩達到抗疫水平
08.05.2020 10:32

創新及科技局長薛永恆表示，知道有市民質疑重用口罩的設計，紡織及成衣研發中心稍後會有專家講解相關技術。對於有質疑指口罩並無加入專利設計，薛永恆指，現時的口罩設計與得獎設計同源，強調口罩達到抗疫水平。

薛永恆指，政府派發可重用口罩的計劃年初起已醞釀，期間經過不少困難，而紡織中心在過程中接觸不少團體，當中晶苑集團是願意協助的團體之一。他指，有公司願意及有能力在短時間提供口罩並不容易，對協助的相關業界代表都表示感恩，又指晶苑本來希望低調做好工作，但注意到市民希望知道更多詳情，才願意提供資料。

薛永恒：無能力說明是否適合展示重用口罩專利技術

多名議員在立法會財委會上關注，政府派發的可重用口罩，並無加入當局聲稱口罩獲得專利及獎項的「弱磁場防污染」技術。公民黨陳淑莊批評，政府做法是魚目混珠、誤導公眾，關注政府會否向市民道歉。創新及科技局長薛永恒承認，重用口罩研發過程並非盡善盡美，他作為機電工程師，無能力說明是否適合展示專利，但指專利涵蓋範疇廣泛，由很多不同部份組成，若果專利擁有人已經作出確認，就應該與公眾分享，希望市民支持。

創新及科技局常任秘書長蔡淑嫻則表示，當局諮詢專家意見後，發現採用「弱磁場」技術的口罩，只能夠洗20次，於是放棄使用，強調可重用口罩的其他特性和成份仍然存在。

無能力就辭職啦廢物

我部iphone4 同iphone 11同源
所以iphone4達到iphone 11水平

強國慣咗「同根同源」㗎啦。
即係抄。

假貨比真貨好